中北美洲國家聯賽

中北美洲及加勒比海國家聯賽（CONCACAF Nations League）

41個中北美洲及加勒比海足協嘅成員都會參與

CONCACAF Nations League制度嘅promotion同外圍賽抽籤儀式：

成個聯賽分League A, B, C。League A分4組，每組3隊。League B分4組，每組4隊。League C分4組，其中3組3隊，剩低一組有4隊。喺41隊全部都會參加嘅情況之下

League B, C每組首名將會升班

League A, B每組包尾將會降班

League A每組小組首名又係會進入最後四強淘汰賽，爭奪最後冠軍

2018年世界盃中北美洲外圍賽最後一圈嘅六隊，即係墨西哥、哥斯達黎加、巴拿馬、洪都拉斯、美國、千里達，直接入League A。

其餘CONCACAF成員將會各踢四場外圍賽（主客各二）決定League A, B, C。

由於危地馬拉俾FIFA ban咗，所以今次嘅外圍賽將會得34隊參加。34隊先分4個Tier，Tier A同Tier D有8隊，Tier B同Tier C就會有9隊：

Tier A

Tier B

Tier C

Tier D

外圍賽賽程

想知點編嘅可以自己睇由37分開始睇

外圍賽最終排名將會決定League A, B, C

外圍賽最終排名：

正賽分組抽籤喺三月時抽咗

而聯賽喺上個月已經開咗League，但因為太多事發生搞到我唔記得咗開post
加拿大贏美國咁多人講先remind返我有中北美洲國家聯賽呢回事

PS：我上年開post講外圍賽階段時唔知道危地馬拉會ban幾耐所以假設咗佢唔會踢今季國家聯賽，但佢喺抽籤前解咗ban，所以編咗入League C A組

既然我遲咗開post，咁就順便回顧下頭幾輪嘅波先喇

香港入去踢可以排第幾？

唔好偷人文啦，成篇文啲字都啱點會係你寫

麥狗一日仲領軍，香港隊連荷屬馬丁島都贏唔到

外圍賽

我偷我上年嘅post

依啲聽都未聽過嘅島國足總有錢比佢哋飛黎飛去踢垃圾波？

PS：我上年開post講外圍賽階段時唔知道危地馬拉會ban幾耐所以假設咗佢唔會踢今季國家聯賽，但佢喺抽籤前解咗ban，所以編咗入League C C組

League C

比歐國聯嘅League D更加獵奇feel，唔講呢啲島國大家未必知實際位置喺邊，基本上有啲連FIFA會員都唔係，又或者本身一年都唔知有冇一埸正亠比賽，國家聯賽令到呢啲島仔有固定比賽踢下，都幾唔錯架

2018年世界盃中北美洲外圍賽最後一圈嘅六隊，即係墨西哥、哥斯達黎加、巴拿馬、洪都拉斯、美國、千里達，直接入League A。

六隊

屌你

CONCACAF補水囉

cc組同cc台有咩關係

相對而言，League B我覺得係海軍鬥水兵，因為呢度好多隊都係抽到好籤唔駛打勁啲嘅隊先至叫做入到League B

美國輸左 香港玩完？

同歐國聯一樣，最受注目嘅始終都係League A。值得留意嘅係，League A有兩隊唔係FIFA成員嚟，分別係馬提尼克同庫拉索，呢兩隊如果有留意今年嘅美洲金盃嘅話，呢兩隊都踢得唔差架，庫拉索甚至入埋淘汱賽階段添，而佢地喺國家聯賽嘅表現都冇大跌watt

漏咗講，同歐國聯一樣，為咗令到各隊有參賽誘因，中北美洲國家聯賽都作為美洲金盃外圍賽嘅一部份
League C嘅小組首名同League B嘅小組次名將會晉身下屆美洲金盃嘅外圍賽Round 1
League B嘅小組首名同League A嘅小組首次名更加係會直入下屆美洲金盃決賽週

League C A組

League C惟一有四隊嘅小組，巴巴多斯同開曼群島實力稍微高一啲，而美屬處女島嘅實力明顯係差一截。開曼群島其實四場外圍賽都唔差，抽到壞籤一場都贏唔到都未致於話炒到一獲金，但偏偏正賽就作客俾外圍賽惟二0分嘅法屬聖馬丁島炒三粒

League C B組

三隊喺外圍賽都係得一分，但明顯地英屬處女島係差一截，特別係防守力，主場3-4輸俾博奈爾呢場波，講緊係84分鐘領先到3-1，結果俾人地連入三球反cup

3場入20失0

League C C組

冇乜好講，事實上本身作為中北美洲中遊份子嘅危地馬拉，唔係俾FIFA ban咗而冇得踢外圍賽嘅話，佢基本上係League B上遊。不過波多黎各其實都值得一提，佢外圍賽四場都只係輸一球起兩球止，如果唔係抽到同危地馬拉同組嘅，其實應該有得爭下升班資格

根本超班

意大利歷史學家vs垃圾國家隊專家

牙買加21年球迷留名

League C D組

另一組冇咩好講嘅組別，瓜德羅普本身嘅外圍賽抽中咗馬提尼克同庫拉索 超班之下結果屈你特克斯與凱科斯群島同荷屬聖馬丁島機都好正常。而瓜德羅普雖然唔係FIFA成員，但就係亨利、沙夏、加拿斯、杜林、韋托特等法國名宿嘅家鄉嚟

2018年世界盃中北美洲外圍賽最後一圈嘅六弟，即係墨西哥、哥斯達黎加、巴拿馬、洪都拉斯、美國、千里達，直接入League A。

改返啦

League B A組

4隊喺外圍賽都兩勝兩負，其實我對法圭會失望少少，畢竟法圭都算係加勒比海中上遊，即使近年差咗，都未至於會踢咗四場，連小組頭兩名嘅資格都確立唔到下話......格林納達就正常水準，如無意外小組首名升班同再入美洲金盃

League B B組

牌面上兩隊中美洲份子實力較稍強，不過多明尼加上場贏唔到聖露西亞，又輸埋比蒙塞拉特島；本身應該係再高出一截嘅薩爾瓦多又偏偏第二場作客輸比多明尼加，充份反映到我所講League B係海軍鬥水兵嘅情況，暫時都冇一隊肯定到排名，不過聖露西亞如無意外都應該會降班

League B C組

League B入面惟一一隊冇咩懸念嘅小組。牙買加作為加勒比一哥，美洲金盃常客，基本上喺呢組都係超晒班，拎多分就可以升上League A同殺入下屆美洲金盃決賽週。而包尾嘅阿魯巴本身都係喺外圍賽勉強靠得失球入到League B，面對外圍賽League B個range入面排頭兩位嘅圭亞那同牙買加根本冇得打。第二位之爭就落喺圭亞那同安提瓜度，兩隊都會喺最後兩埸打牙買加同阿魯巴，得失球差係關鍵，不過暫時都係圭亞那稍勝一籌，畢竟尋日六分波先大炒完安提瓜。

樓主國難緊仲講波
拉....美拿

依啲島國會唔會有咩宿敵？好似印尼馬拉咁？

樓主親俄武裝分子

League B D組

第一組確定邊隊降班嘅一組，不過其他三隊又係海軍鬥水兵，係聖文森有少少驚喜，4場不敗。不過仲有大量變數，League B嘅死亡之組

咪屈，我Pussy Riot支持者嚟

多明尼加同海地間唔中都有口水戰，薩爾瓦多同洪都拉斯足球戰爭咁囉

餵完貓返嚟打埋League A

有邊幾隊相比係算強

想睇百慕達三角 有無ＬＩＮＫ

都係墨西哥美國哥斯達黎加

啲圖up到勁慢，唔打了今晚

樓主高質 咁偏嘅比賽都詳細介紹

其實最後都係得墨佬玩晒，係睇墨佬會唔會hea玩而已，墨佬同所謂中北美洲第二強嘅美國已經差好遠

直接頒俾墨西哥啦

溫故知新

邊隊六隊啊？